Hibernate is implementation class of JPA(Java persistence API)
Hibernate opps.annotations
--------------------------
@Entity --> for making entity
@Column --> for making column name is db
@Table --> for making table name is db
@Join column --> for joining the table
@MappedBy --> for making relationship between filed
@Id --> for making primary key
@OneToOne -->
@ManyToMany-->
@ManyToOne -->
@ManyToMany -->
@Transactional--> for ACID property
@Formula("salary * 12")
private double annualSalary;


CrudRepository vs JPARepository?
Crud --> it has only crud methods.
JPA -> crud + sorting and searching. Pageable Interface ,page size,total pages



Q) connection pooling in Springboot or hibernate?
Ans :HikariCP

Q)JOIN FETCH in hibernate (N+1) problem?
Ans: join fetch and entity graph

Q) Save() and Persist()?
Ans: Save() --> it return serialized object persist() -> does not return service.

Q) Session and SessionFactory?
Ans: interfaces in hibernate first we create session than with this object make session factory

Q) @Query annotation ?
Ans: HQL query and native query = true;

Q) criteria query?
Ans: used Criteria API used table developer format not update or delete only used to fetch data.

Q)indexes in jpa?
Ans :for efficient search
@Table(name ="test table",Indexes{})
class table{
}

Q) 2 level cache in hibernate?
Ans :Eh cache

Q)DataAccessException?
Ans: Exception occurring accessing the data.